南韓激增 13例集中大邱慶北 急診室緊急封鎖

《韓聯社》報導，南韓今（19）日新增15例感染新冠肺炎（COVID-19）病例，目前國內累計46例。報導指出，南韓慶北大醫院急診室昨晚已緊急封鎖。

南韓中央防疫對策本部稍早舉行例行記者會宣布，截至當地時間今（18）早9時（台灣時間8時）為止，國內新增15起新冠肺炎確診病例，多達13例集中在大邱及慶尚北道地區，且有11人與28日宣布確診的第31例患者有關。其中10人和31號61歲女性上同一個教會，1人與她在醫院有接觸。

位於大邱的慶北大學醫院相關人士說明，院內有患者經新冠病毒篩檢結果呈陽性，18日晚間在院長的命令之下立刻封鎖急診室。

大邱及慶北地區以外的2名患者中，1人為國內第20例42歲女性的女兒，年僅11歲，被歸類為感染者密切接觸者，居家隔離中出現新冠肺炎類似症狀，病毒檢測呈陽性，為南韓首起兒童染病個案。

另一方面，首爾城東區也新增1起病例，為一名此前並無海外旅行經歷的77歲韓籍男子，目前在國立中央醫院進行隔離治療。

南北韓準備統一

韓國有冇封中國人入境？

會唔會過香港頭

又教會

泡菜妹

諗起大邱迪基亞

no

垃圾國家

想問兒登日日吹奏既南韓今日封左關未

南韓有個咁L左膠總統
有排先封關喇